兒子質問： 「爸爸為什麼你沒物業？」

要在香港置業一點也不容易，不少大學生一畢業就要肩負起一身學債，還要想辦法成家立室，成功置業有個家。有網民指自己已經成為別人的父親，距離大學畢業已經有30年，但還沒有自己的物業。

要在香港置業一點也不容易，不少大學生一畢業就要肩負起一身學債，還要想辦法成家立室，成功置業有個家。有網民指自己已經成為別人的父親，距離大學畢業已經有30年，但還沒有自己的物業。

此外也有網友指，樓主可以借著自己理財失敗的故事，激勵自己的兒子好好理財，發奮向上上車，不要像父親一樣失敗。聽起來好像相當有道理，但卻令人感到一陣心酸。

有資產的父母, 好快可以資產生資產 , 益後代
無資產的父母 , 子女也只能做奴才

爸爸質問： 「兒子為什麼你沒fg 50k？」

我依家係策略性失敗，為左激勵個仔第時發達

兒子質問： 「爸爸為什麼你沒fg ？」

答：因為大陸人擁入，炒起哂d樓

爸爸：「屌你識條鐵咩，得公屋得天下，私樓一個月管理費夠交我哋兩個月租啦！住一世都唔洗150萬！」

咁似我老豆，廢佬唔努力
係咁叫我努力

因為出世時忘記帶埋出嚟！

賣樓後的九年來一直租住單位至今，馬先生期間曾試過抽居屋卻落空，三年前樓價瘋癲時亦曾遇上業主加租兩成被迫遷，年紀細細的八歲兒子目睹也不禁問「如果我哋當年無賣層樓應該會幾好」父親只好向他詳細解釋，再補加一句勵志明言「如你日後有能力，你也可以自己賺錢買，爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，自己要努力！」

唔緊要啦 我會好好努力搵錢買樓
但唔係俾你住

公屋終身制養懶左廢老唔需要物業觀念

萬年鞭屍

想同你起點一樣 一齊努力

有樓比你都未必係一件好事廢物

唔咁講重可以點，落錯車比上唔到車更痛苦

命

認真講 阿爸係廢 但做仔既問得都係廢

講得呢句應該係公屋仔

係咪六八九既五歲小朋友

唔係點解會咁多人要做雞，咁多人要賣屎窟

爸爸答：「因為我是連登仔」

我識個朋友都係、2010年落左車
個時係賺左既，但而家租左10年樓已經洗突左賺個d

30年前大學畢業冇咩問題呀
我D親戚如果係70同80年代大學生
雖然得一個冇買樓,
因為而家D 小朋友大 都想買樓,係睇緊3千萬D樓
平時交4萬蚊租

自己係戶主怕甚麼？

有得揀做公屋業主定私樓業主？

我揀做外國私樓業主偽豪宅留返比啲大陸喱

我今年都落左車，驚緊

最後個句笑撚左

呃自己姐，窮好嫁 夜晚訓覺唔驚比人爆架

咁睇你咩原因落車啦
如果係換樓落左車先，咁之後買番就無咩問題
最怕成日想等平d，等等下越升越高
如果係賣完拎d錢移民，咁就點都要賣
如果純因此睇淡樓市，但你又要繼續係香港住，我就覺得點都要買番
起碼鎖左未來幾十年個住屋支出

兒子質問： 「爸爸為什麼你屌我老母？」

兒子質問：「爸爸，你為什麼唔戴套」

D錢拎撚晒黎養你囉pk你

本身係開放式單位，見有唔錯升幅，想換大，但發覺一換一巳經係好難既事，又多洗費，所以觀望緊，本身有地方住，都係投資用，不過見個市都係平穩，無以前爆升咁誇張

諗下努力係唔係一定有收獲先

爸爸質問：「兒子，你為什麼要跑贏嗰場百米衝刺」

賣屎窟我都想 有無門路

爸爸質問: 「老婆，你的卵子為什麼那麼隨便就讓我的精子進入」

無物業 又無錢 家都無 學咩人生下一代
自己窮就等死算啦 死廢佬

兒子質問：「爸爸，當初點解要內射」

咁就貼緊d個市，見有平野就即刻執啦
我朋友2010落左車後其實有一次機會入番市
佢話同期有個朋友又係賣左樓想換大d
半年後真係比佢執到間同一個屋苑，層數又高左，size又大左
但只係比佢原來賣個間多30萬既盤
佢見個朋友都成功換樓就覺得唔使急，自己都一定換到
點知之後就升鬼左上去，佢追都追唔番

佢今年一定係52歲

無樓留比下一代
佢呢句意思即係 第日你訓街都唔錯

老婆質問: 「老公，你為什麼覺得一定是你的精子進入了」

蚊唔切，sor

想問下 你見過有錢人D仔女未?
嗌聲 爹哋 媽咪 搞掂架啦

落錯車 如離開了幸福的高速路

2010到而家真係升左一倍有多，落錯無上返，你朋友真係好灰

30年前U grad
都幾難無樓

無資產既父母可以用下一代黎生資產
你識乜野

好多醫生都冇
又唔怕揾唔到錢

佢都已經接受左現實
而家仔女都讀緊大學，就來出身
將來如果d仔女有本事，佢都係希望佢地自己買到樓
兩老就申請公屋算

事關上 70年代個輩已經係香港 根本沒乜可能買唔到樓， 利申我老豆就係買唔到，好彩阿爺有留

如果大家已經唔記得過去一年我地為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

有層樓其實都係多個保障
如果仔女叻既，父母有無樓都無咩影響，佢地將來都有本事自己買
如果仔女唔叻既，無樓就真係咩都無得依靠
有層樓留比佢地既，最少解決到住屋呢方面
或者再差d，真係好唔掂，賣左層樓都可以慢慢食，起碼唔會好窮

若要生活好 移民要襯早

因為生撚咗你個打靶仔囉屌你老母

有樓留給你也未必是好事

無樓留俾仔女就一撚係壞事!!!

30年前大學畢業都冇樓 真係好好反省啦屌
你話依家就話姐

我老豆02年供完層樓, 到依家乜都冇增置過資產, 多左既錢就拎去賭哂
我出黎做野之後, 叫佢按左層樓套現100萬左右去供個車位, 但佢都唔撚肯, 驚呢樣驚果樣, 幾年後, 仲係乜都冇.
窮思想始終係窮思想, 冇投資既觀念有資產都唔撚識用, 廢

識幾個都係咁，06/07 咁上下買，11/12 咁上下走貨。

可以借著自己理財失敗的故事，激勵自己的兒子好好理財，發奮向上上車，不要像父親一樣失敗

激你老母咩? 激兩野全世界都變李嘉誠啦? 自身難保就唔好拖累下一代，呢D死廢老，窮人生仔正仆街!

老豆老母：供樓只係益下一代 益唔到自己 要死慳爛慳幾十年 好蠢
我：

落錯車唔緊要，最緊要知錯上返車，你去到2014 先上返其實都唔係蝕好多。

窮人家教好多都好嚴
我講真㗎
我自己就係

其實真同好簡單邏輯
問題係父母
社會就擺高咗佢哋
但有唔少父母係自己都顧唔掂

LM

呢條撚屌 咪炒家一名
想高賣低賣 點知柒左
如果佢成功 實串9 人係廢青

答: 因為我爸爸廢，你都應該冇物業，因為我都係廢，Sor9ly

弊就弊在而家講緊嘅問題就係班有錢人就算蠢極衰極度極佢老豆老母都可以有錢供佢一世唔使愁 鬼唔知白手起家先係真正既成功咩 但呢個社會更多嘅只係平平凡凡嘅人 又有幾多個真係做到咁？ 老實講句人嘅慾望就一定無窮無盡 但而家就連最基本嘅衣食住行都搞掂唔到其實真係悲劇

又問：點解你都畢左業有30年，點解唔喺班on9入黎之前就買。你咪有得炒囉

唔知點解你答得有啲窮撚feel。 因為喺香港有私樓喺London zone 2買樓都好似去左大陸咁。 加油呀窮j。 你有一日得架！！！

因為父母廢囉

即刻諗起依個

仲有麗城花園落錯車的母親

人生難道
Lv 0 有物業 會出錢幫你
Lv 1 有物業 但要自己出 （正常）
Lv2 冇物業 自己顧自已 （普遍）
Lv3 冇物業 要你出埋佢個份

🤣

好多人落錯車

樓主可以借著自己理財失敗的故事，激勵自己的兒子好好理財

咩理論嚟...
洗唔洗劈埋對腳等個仔學下好好做運動

當年慳個套冇咗400萬
本身層樓都冇埋

但係佢下一代多數脫唔到貧
之後再loop
所以冇錢買樓/冇公屋 係唔應該有下一佬？

正確講。。。無錢唔應該讀大學

每月3000蚊管理費 連埋稅雜費

公屋兩房2000蚊，都唔知得唔得，

但月入爆左要兩倍租

若果真係有個咁嘅死仔咁問，個老豆應該咁答：點解你咁死蠢，唔揀有錢佬果家人去投胎吖?樓我就冇啦！掹條毛比你啦好冇?

爸爸

屌你啦。你住撚到公屋先講。。

窮人生仔___

根本真係搵得多就唔會咁介意交租定買樓 係連登好多人成日嘈黎嘈去

有邏輯謬誤，有錢仲洗咩生，反而無錢先應該生黎養兒防老搏一搏

終點

有咩岀奇
無錢又入餐廳食飯都會俾侍應問“無鐘又入嚟食嘢？”

因為阿爺冇留俾我

終於終點

濕鳩老豆

係咪信高登租樓日日賺

link?

兒子長大後：

個仔應該上緊連登屌老豆

一生為奴

對於佢來講買車位的風險仲大過賭錢

爸爸：「係老豆冇用對你唔住」

兒子反問：窮人為什麼要生育？

點解會有學債 唔係老豆比架咩

咁點解人一定要有自己嘅物業?

屋企無錢，又要讀上去, 所以借錢讀
以為讀得書多就搵到錢
成績唔掂，又要夾硬讀多個副學士先再讀個學位
點知讀完成績都係一般，最後都係打份濕鳩office工
搵萬幾兩萬蚊，又無咩進升機會，但已經成身債
原來一早知讀唔掂，就出來搵工，專門做一瓣野搵既錢重多

其實有一個可以長住，唔會有人趕你走，
唔會大幅增加你住屋負擔既地方
真係可以唔使買樓既

有錢人家教嚴屌你咩
窮人日日俾廢物父母屌，仲要無零用錢

利申：中三已pt搵兩千，經要求我俾家用

支持公審批鬥

小朋友好易滿足
係連登仔難滿足啫

文革時代：有物業被批鬥

2020香港：冇物業被批鬥

same

兒子質問 媽媽為什麼你無紅杏出牆富爸爸

講都唔炒就買得起咁

人哋都係一樣嘅價錢點解人哋買到你買唔到

阿q

負評左你，有乜可能而家先知窮撚係難打n倍

移民

係外國好多人為學債走去拍gv /av

因為生咗你！

移民你其實都係要有一個穩定既地方
呢個概念你住係任何一個地方都唔會改變既
唔同既係其他地方易d達成呢樣野
香港就好難搞

智商高d,情商高d,教育程度高d 既人，普遍比d 蠢懶窮撚識教仔

淡友俠

都睇得出佢係人生loser

人唔笑狗都吠

點止一倍 三倍左右

爸爸質問：「憑我實力屌，點解要戴套？」

有條件女人，心理上希望俾有物業男人中出多了，當一個公屋人妻去朋友新私樓行一圈，其實心內一定想，如果我是女主人就好，自己老公冇本事

咁你要「努力」傳承落去

爸爸: 屌你老母 呀

成日發表發達偉論，好多時都係公屋的男人... 如果當年我買700， 沙士時我都想買層樓......全ff

唔炒梗係有得買，我公公婆婆、爺爺嫲嫲全部幾層樓揸手，佢地都係普通漁民、中醫。

正常人原本喺正常價位儲緊錢，儲到咁上下，比大陸人班有錢人炒哂上天價，變左完全買唔到，畫公仔係咪要畫出腸？

你有冇腦，知唔知自己噏緊乜鳩

你係咪身邊冇咩有錢嘅同學

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

我親戚又係，由喺香港幾層樓揸手到賣走曬住公屋，好多上幾代都守唔住自己嘅物業

廢物老豆

廢柴老豆！

岩啊！ 住屋支出永遠都係買左係最低！

一係就抽居屋，抽到居屋就唔洗擔心了

中國人炒貴左搞到你無得炒

咁你老啦

公屋可以抽居屋
轉手三年就多百鳩幾萬

有人迫個老豆生?

冇錢養就唔該唔好生 仔女係從來冇欠過父母

佢可能又諗
無理由買得差過以前

lv 3

窮人生仔

lm

係既，本身佢住兩房，因為仔女開始大（10歲左右）想換3房
2010年個時d樓價其實都算平穩
所以先想賣左，租1、2年樓，用呢個時間睇樓，換樓，裝修
點知之後就開始升，升到佢換唔到樓
佢又唔甘心用再貴d既價錢買番間兩房
變左一直用賺左既錢租3房來住
等個樓價跌，但最後當然係等唔到

我曾經都有呢種諗法

支那人夠食人隨街疴屎啦，你唔做埋一份？
只能講政府有份炒埋一份就罪加一等

爸爸質問：「其實你係副產品,你老母玩野拮穿個套」

無腦p牌狗

因為唔係連登仔囉

係高登過戶

不如你又揾蘋果拍動新聞

三十年前大學畢業沒物業真是很失敗，失敗就唔應該生小朋友。

香港需要優質的家庭教出優質的下一代，現在的香港人普遍太劣質，包括我自己。

對唔住，但係 湧

你識條春咩
聽連登啖友講就啱，升跌都話會泡沫爆破
咩都唔買，hold cash until 2046 就贏哂

最主要係印銀紙多過支那人炒起

1976 年太古城賣12萬幾，未有支那人落黎買樓果陣都升到3百萬啦，2008 年之後美國狂印銀紙，就升多兩倍

而且加左重稅之後，支那人要買要俾多好多稅，所以一般支那人參與港樓係少左，但公司客另計

有無link

on9
講到做人可以揀自己老豆老母咁
若果投胎有得揀，你估有幾多人會願意投胎去窮人家庭？

但係相反，老豆老母自己有冇樓，反而比較可以控制/選擇，就當買唔起都好，父母都可以選擇生或者唔生，相比之下，父母可以做既選擇一定比下一代多。

我唔贊成人埋怨自己父母，但做父母既都唔好將自己既無能推卸落去下一代到，因為自己廢就走去怪下一代“你唔識投胎你抵死，唔關我事”。

出生率低+人口老化+少人才願意黎講
三十年後個仔想買樓應該容易好多

有咩問題
識太多人住私樓仲細過我住公屋

樂觀好事黎

公屋仔嘅眼光只會局限於空間嘅大細而唔係資產嘅價值 仲要覺得自己講出嚟好威

井底之蛙就係一世都係井底之蛙

嗰啲納米樓有條鳩價值咩
醒吓啦

見到啲人都覺得慘
剛剛過咗入息上限無公屋住要出嚟捱貴樓
但收入其實又唔係多啲公屋仔好多
呢啲夾心階層最撚陰公

價值唔係由你話事 係由市場定奪
呢個世界好多野嘅價錢都係不可思議 問題係咩？呢個係由多數人決定出嚟嘅結果 所以佢就係有價值
你當然可以繼續沉醉喺自己嘅連登世界入面當自己公屋仔叫成功

兒登仔真係以為得公屋得天外 所以人有高低真係咁解

*下

咪撚理佢啦

幾時有話過成功
除非你話你有錢買多過一層樓
一層自住其他拎嚟炒/收租㗎啫

否則嚿錢咪又係責死咗喺道無流動性
你話你住千幾呎就話啊
你住得間百幾二百呎嘅樓同我講佢有資產價值?
你連住都住得衰過人啊
日日返屋企同屋企人行兩步都逼一逼
住屋基本人權都差過草根同人講資本價值?

自住物業可以加按套番舊錢出嚟
而家咁低息 又有物業抵押 個息平到唔信
渣住幾十萬攞去滾大佢啦
但係真心一問 公屋可唔可以加按轉按？

好心
冇樓就唔好生
得兩房就唔好生2個
得一層樓都唔好生2個

有可能係意外⋯本身諗住生一個就夠

你講咗一大輪連資本價值係乜鳩都唔知

條友公屋仔嚟講嚟都無用